川普：我跟習主席不再那麼親近，可能向中國收更多關稅

川普：我跟習主席不再那麼親近，可能向中國收更多關稅

中國第二季（4~6 月）國內生產毛額（GDP）成長年率創下 27 年來最小增速，美國總統川普（Donald Trump）15 日直指這就是美國關稅造成「重大影響」的證據，還警告華盛頓可能會在談判期間，對北京施加更多壓力。他並說，自己跟中國國家主席習近平，已不再是那麼親密的朋友。

川普 15 日透過 Twitter 指出，中國 Q2 的經濟成長是超過 27 年以來最慢的紀錄，美國關稅有重大影響，企業想要離開中國、轉往沒有被課關稅的國家。數以千計的企業都在出走。

川普說，這也是何以中國想要跟美國敲定協議的原因，中國希望自己要是一開始別破壞原始協議就好了。與此同時，美國正在收取中國支付的數十億美元關稅，未來可能還有更多進帳（we are receiving Billions of Dollars in Tariffs from China, with possibly much more to come.）。

川普 15 日在白宮發表演說時表示，「我們會跟中國打下良好關係。我以前常說，習主席是我的好友，但我們現在也許不是那麼親近。」（I used to say he’s good friend of mine; we’re probably not quite as close now.）

川普說，「我必須為美國打算，他則必須為中國考量，事情必須如此。這原本不應發生。」「我們每年損失 5,000 億美元利益給中國，這還不包括智慧財產權遭竊帶來的虧損，也未計入他們口中說的 3,000 億美元。也就是說，我們一年損失 8,000 億美元給中國。」

另一方面，路透社報導，美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）15 日稍晚則說，他跟美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）會在本週跟中方談判團隊再次通電話，是否會有面對面的商談，端賴談判進展而定。

白宮國家經濟委員會會長庫卓（Larry Kudlow）接受 Fox Business Network 專訪時則說，川普政府仍在等待北京為美方最近釋出的善意（如鬆綁華為禁令、暫緩開徵新關稅）做出對等的回報。

庫卓表示，「我們預期中國會大舉採購美國的農產品、貨品及服務。現在尚無動靜，但我們正在非常積極地觀察局勢發展。」（we’re very keenly watching the developments there.）不過，路透社引述消息人士透露，中方並未在大阪川習會確切承諾，會立刻採購農產品。

根據消息，美方希望在敲定面對面的協商前，中國能先釐清，究竟甚麼樣的談判文件，是接下來對話的基礎。中國在 5 月初突然變卦，不願接受之前已經擬好的協議草稿。

侵侵好波

大家禁入去比下意見
有冇熟IT嘅巴打整番個網上立法會?

又撚狗

利害了我的侵

鴉片戰爭

依家到侵侵拖鳩佢

其實以侵仔做咁多年生意 點會唔知支那人咩性格 我懷疑佢一路係撚緊狗根本唔係為左連任有彈藥而咁急傾

都話返去就開波

the art of deal

好快會加關稅

侵侵又撚狗

虛則實之 實則虛之

厲害

會唔會差唔多收網
明明一直都話係fd

好明顯習習係g20應承左d野，過左咁耐到今日都未實踐，侵侵唔高興了

加關税未啊屌

侵侵喐啦，我地心理準備都要打好

冷靜入來睇下

任撚狗

睇怕都要等一排，
唔洗太心急既

撚狗咁撚

痴撚線
堂堂美國總統咁樣講野

全部都是假的 客套說話

冇錢找大豆數

次次都係見面就話想大家坐低開會慢慢傾, 之後開會前就撚狗

good job!

侵侵唔係好friend架咋

500 tons per day?

500 粒大豆 per day 都未找

gogogo

friend都打鑊金，
唔係好friend喇喎

其實中國係呢個貿易戰上
有邊條數係找咗

股市咪又係繼續升

美軍來了我帶路

侵真係玩撚哂

個website link Trump and Si
明明係Xi , 變撚左 Si

呀侵好波

Sir 唔好唔記得香港呢粒籌碼仔

快

今晚美股大跌 我就入得貨

升得月高, 跌得月深

借嚟玩啦大雄

佢一時一樣 大家j小d 可能聽日就話美國有史以黎最好朋友

唔好停啊

冷靜入來睇下

sir, this way

屌你..又撚狗

GOOD

彈弓王

我覺得好撚正

Good friend 就加稅

Not close 咁會變成點

又撚

HAPPY

笑撚死
真係同事 咁玩已經好撚癲
估唔到去到國家層面
仲要總統之間 都可以咁玩

癲嘅先可以撚番另一個癲佬

侵侵:無fd做

收唔到錢就咁

侵侵

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

冇一齊沖過涼屌過女/屎忽叫撚best friend

撚狗次次開會揸完手仔過一排就撚佢老母

支持侵侵連任

art of deal
————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

真係好痴線
不過好正

佢咁講反而仲驚佢縮沙

刁帝唔課金無朋友

敵人做敵人

0腐皮

唔交保護費梗係冇friend做啦，開善堂咩

但如果唔係佢而家美國未必有咁多彈藥同中國打
佢上任嗰時經濟差

咁華為點？新聞好似話最快兩星期後鬆綁

My friend

好正！ 呢d先係做實事

粒水狗侵侵 靠嚇牙

見到侵侵咁樣呢

覺得前幾屆總統都好廢

45%嗎

Btw習都預咗啦下話 佢反口在先
無買美國野

推

Oops

利害了美國的trump

睇定啲，只係逐個個案批

都是屎
不用分得那麼細

撚到佢仆街
如果仲係左膠仲美國總統，一定畀中國玩死
侵侵真係好波

支爆

外交部強烈譴責美方破壞貿易平衡

雜種亮劍
震驚整個白宮
侵侵慘被打臉
中國成最大贏家

係副總統Pence係舊年十月嘅speech開始
美國就打算作為敵人，同中國慢慢玩，甚至想玩殘中國
你G20話中美點點點妥協，又話解決問題
根本係冇可能，加上Trump嘅性格為人，你覺得係會放過中國？
而家就睇下共匪點做

客串維尼真人電影？

不要讓美帝不高興

大陸越亂
香港越好

狗爽出嚟未

笑撚死

先禮後兵，侵侵之前都已經警告咗你啦，你唔聽就有晒理由做嘢。

既然出面係咁吹連任
一於將計就計扮為左連任

撚狗

話咗佢不嬲一啖砂糖一啖屎

再加關稅, 應該唔使連任

what

Reaganomics

仆街侵侵成日撚狗 遲早俾人告虐畜

扣你50分

痴撚線

大陸愈霉，就愈需要香港！

救救香港好嘛

布殊要反恐 奧巴馬撞正金融海嘯 都無餘力搞中國 克林頓就無借口

唔frd加到frd

曾鈺成：返黎就郁啦

同肥金一樣 聽佢話就係good friend

dklm 佢好撚煩
幾時通過人權法案

五毛炒晒車

掛住搞女，唔得閒

下任就係幫上任執屎

林奠唔執咪爆囇出㴝囉

Trump Trump sick ball

侵仔可能需要一隻狗，不如習仔考慮下

花式撚狗

之前有巴打po過侵侵當選之前嘅片,片入面佢想收45%關稅

點解無人創作習敗北倒在川普懷中既文章

共狗俾人縱壞左咁多年
而家俾人撚一時間係難適應
慢慢會慣

刁帝心諗:
籌緊旗呀，仆街，比多少少時間

加關稅啦

中共無次真，侵侵又冇次真。

希望大家入嚟一齊討論 有咩請比意見

理性討論 究竟721點解仲要去金鐘？

大家都唔好太開心住 對於侵黎講香港都只籌碼 笑完我地都要靠左自己先

裝備好自己 6月21見

之前佢係Twitter都講過中國又應承咗唔找數

根本唔應該比任何甜頭中共

SIR！THIS WAY！

明日大愚未撥款
又咁啱休緊會

兩個月可以有好變數

過左兩個禮拜 又係時候撚狗

屌 又撚winnie the Pooh

we are not friends anymore

腦燒燈緊

I love trump

習唔係話買美國D農作物咩

反悔左

不如收埋香港

彈出彈入

today都未有

已經唔係淨係侵同彭斯兩個人既取態
係成個美國已經將支那當左係威脅，美國係會出手收支那皮

做咩啊
習仔係咪當面屌Trump老母啊

侵侵廿年前已經話要美中公平貿易

唔急於一年半載，而家步步進迫，愈遲簽條件愈好

侵話賣部分嘢俾屎為
然係國會即刻跳出嚟
侵唔搞的話國會就搞

btw侵都成日撚狗 到真係加關稅再講啦

咪講左侵侵點會放過中共

都奇怪佢兩個禮拜無狗up
點知一開口又嚇到某d人賴尿

又要搞侵 而家又要科更多水維穩香港
邊搞得掂
繼續玩撚到共產黨仆街

呢條友真係好過癮

大家 義士們 一定要去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到真系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

習敗敗連大豆錢呢類「小恩小惠」都做唔到就收皮啦
好話唔好聽侵侵都已經叫非常示好比晒你下台階你
你習敗敗如果以為「示好」等如「示弱」就返去讀返小學啦

各有各做 trump trump 加油抗共

7月

共慘黨既承諾都好信？

口交佬

唔好再撚狗啦快d大刀砍落去啦

唔課金反面
課金就比你拖

侵侵專長就係唔按常理出牌

訝騙戰爭

有啲懷疑根本侵侵大把彈藥同中國玩，之前扮心急想結束貿易戰，搞到中國想拖死美國，點知拖死自己

佢本身係咪咁想做都真係未知之數
當年佢個政綱真係痴撚線

笑撚死 真係撚狗咁撚

有冇人可以plot 個侵習親近關係指數graph

共產黨唯物主義
有求於人可以卑躬屈膝，恃權勢都可以反臉唔認人

對住無賴，要更無賴

得佢自可以撚到共產黨仆街

好煩，成日鬼影變幻球亂放風

心好涼
侵侵真性情

撚狗咁撚, 成班小學生點同商家佬玩呀

屌

佢個twitter搞到嗰啲經濟分析師好撚忙

咁撚廢架支那狗，賣撚唒d美債佢啦

從今日開始，天天向上帝祈禱求侵侵身體健康，成功連任！

當年佢都好唔情願咁上台